盤點〈香港之死〉 - 區家麟

節錄

盤點〈香港之死〉 - 區家麟

網上截圖

此時此刻，又可以盤點一下馳名的香港預言。回歸前一陣子，《財富》雜誌曾發表封面故事，題為〈香港之死〉，列出香港在共產黨管治下的死狀，回歸十年時曾被一眾媒體拿出來鞭屍，恥笑預言不準，香港不知幾好。今天再讀，預言竟然超額完成，車公靈籤亦自愧不如。

《財富》靈籤今天看來，其實已經很保守，以下檢驗四分一世紀前這篇文章的每句預言。

它開宗明義先預言香港在經濟上仍維持一定地位，「香港繼續是南中國的窗口」，今天北京部署以深圳取代香港，香港將會成為大灣區小引擎，如果大灣區變成玻璃幕牆，沒有人需要一個窗口。「香港繼續是有錢人可以搵很多錢的地方」，今天我只知道李超人帶頭撤資，馬雲吸水大計泡湯。「香港作為國際商貿財金中心及全世界最繁忙貨櫃港地位將會死去」，貨櫃港確實死了一半，財金中心地位我們見到了終結的開始。

政治方面，《財富》預言既狠且準：「香港成為北京殖民地」、「香港就像另一個內地城市」，公檢法強力部門酷愛殖民地惡法，專長挖墳，出土法律武器對付自己人民，逼令你愛國，要你信奉《基本法》，帝國主義殖民者會後悔自己太仁慈。「腐敗與講政治關係取代了一視同仁的法治」，一連串律政司的選擇性檢控、報復性檢控、偏執性上訴、袒護式撤控，順我者逍遙法外，逆我者法律侍候。「解放軍在街道上流連」，這預言追不上時勢，有了香港警察，還需要解放軍嗎？

「外國商人不再享有往日的公平競爭環境」、「英語使用減少，讓路廣東話與普通話」，嗯，其實廣東話亦已讓路。「北京將控制政府各部門」、「數以百計共產黨員監視控政府官員的工作」，看看又紅又專的局長們的嘴臉就明白晒，不用黨員監控，他們就是黨員。「把立法會議員換上順從的人」，我們今天就目睹了立法會正式成為人大式橡皮圖章，葉劉淑儀變成最大反對派。「選擇合作的法官」，司法獨立亦從此消逝。「香港的真正操盤人在外交部駐港專員公署」，這個錯了，還有中聯辦、國安公署，三權合作。

《財富》預言最錯，是以上一切會在九七後不久發生，結果廿多年後由習總一朝完成。林鄭身為國際都會之首，帶頭踐踏普世價值，以警察為師、以法律作利器，自絕於國際，再把自己裝扮成小矮人，向北乞討。二零一九年六月十二日，林鄭接受訪問時反問：「說我賣港？我點樣賣港？」

她。。。。。。。。。。。。

計埋壹傳媒偽造訪問害人
記協包庇未？

淋病禍港殃民、乙蛾遺臭萬年！！！